香港大學生塗鴉 損瑞士教堂橋 (唔係港大)

【本報訊】位於瑞士琉森（Lucerne）的著名旅遊景點教堂橋（Chapel Bridge），特色之一是樑柱滿佈現代人的「真迹」。雖然如此，陳先生本月遊覽這條建於650年前的古老木橋時，仍感憤怒，原因是他看見多個來自香港大學生的塗鴉。旅遊達人對港人這些行為感到羞愧，認為都是要刷存在感的「鄉下人」所為。
記者：關冠麒

「中大英文系，全港至巴閉！May 31, 08」這條相信是11年前寫在木橋橫樑上的「題字」，在長長的橋廊上，分外鮮明，因為塗鴉使用的是白油，而且字體特大，與旁邊「我來自浸大」的藍色原子筆字迹相比，顯眼得多。

教堂橋建於1333年，是一條連接羅伊斯河（Reuss River）的行人木橋，也是歐洲最古老的木橋之一。木橋全長170米，橋頂底部掛了很多畫，是17世紀加上去的作品，描繪了教堂橋建造的過程。就是這些特色，每日吸引了世界各地的旅客慕名而來。

項明生：想搵窿捐

港人陳先生本月漫步這條古老木橋時，卻越行越憤怒。除了「至巴閉」的中大生，他還發現「香港理工大學」的字句。最新的懷疑港生塗鴉，是來自城市大學的手筆，字句寫着「CityU」及「SST」、「Film」等英文縮寫，並註明是「2019」。SST相信是城大學生會社會服務團的英文縮寫，Film則疑似是城大電影會。本報向兩個學生組織現屆和上屆幹事會查詢，全部否認有到過當地旅行或在當地塗鴉。

其中城大Film Soc現屆幹事會「映綴」代表稱：「本會嘅幹事從未去過瑞士旅遊，而且歷屆film soc都未辦過遊學團到瑞士。所以相信唔係本會嘅幹事所為，而本會都強烈譴責肇事者。」

陳先生說：「我發現時感到很憤怒，因為當港人時常責罵某種遊客不文明行為的時候，自己城市的人也在外面不遑多讓，有口話人冇口話自己，也為多年來仍有這類香港人如此質素感到無奈及羞愧。」

旅遊達人項明生則表示，在世界各地的名勝古蹟都會見到用漢字寫下的塗鴉。上個星期他到過柬埔寨吳哥窟，就看到逾千年歷史的遺迹上佈滿簡體、繁體中文字，「個導遊同我講"That's your language."……真係好冇面子，直情想搵個窿捐入去」。

他認為，寫下這類塗鴉的人是想尋找存在感，「可能佢好少出門、比較鄉下嘅人」，而近年隨着中國人出國旅行盛行，亦將這行為帶到全球。項建議，應該將留字的人名公佈在報紙上，讓他們「遺臭萬年」。

大學生喎

香港大學生塗鴉 損瑞士教堂橋